8.5k左右砌機用intel or amd 好？

小弟7年冇來都係用筆電 近來想玩返枱機 想問下咁多位大大建議 感激不盡

用途? 買返黎睇av?

多數睇戲 少玩3a遊戲

用linux

淨機 唔使 mon 同滑鼠鍵盤

想用window

AMD Ryzen 7 3700X

咁3700x
但係你呢個需求其實 4-5K list都夠做 用3400G + 內顯

求list thx

近排都想砌機 本來想用9700k 睇左3700x之後想轉會 未用過and 大唔大分別？

同問 呢排多人講amd 但身邊朋友叫我用返intel

1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

1 x MSI B450M MORTAR Micro-ATX
價錢：$620

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$598

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,050

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,445

機箱你想既話可以出細機箱
同部Ps4差唔多size
再幫你出

多謝你 感激不盡

打機intel
多工amd
多工3700x屌打9700k

amd岩岩新出仲未穩定
建議等多1 2個月update先
呢刻都仲係intel

出之前就等埋zen2先
出咗又要等bios update等佢穩定
等到佢穩定intel又出新又要等埋先

幫用家慳錢

識點應對佢d小問題咪amd囉
AMD性價比就實高d既
但穩定性我未用過，唔敢答你

我都可以等多1，2個月既 我本身唔太識 就係見人呢排係咁講新amd 想了解行程再去行動

一世都唔洗砌機

只係上網睇戲, deskmini都得啦

咁都會打下機既 只係唔打大作3a姐 因為我對大作遊戲冇咩興趣 自己又玩switch多 所以先會講主要睇戲

要打機就唔好用內顯，都要加張display card